let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual é o nome do protagonista da franquia <i>Indiana Jones</i>?",
    answer: "Dr. Henry Walton Jones Jr.",
    options: [
      "Peter Parker",
      "Dr. Henry Walton Jones Jr.",
      "Harry Potter",
      "Henry Cavill"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Em que ano foi lançado o filme <i>Titanic</i>, dirigido por James Cameron?",
    answer: "1997",
    options: [
      "1998",
      "1980",
      "1987",
      "1997"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qual o famoso vilão do cinema que usa uma máscara preta e tem a respiração pesada?",
    answer: "Darth Vader",
    options: [
      "Máscara Negra",
      "Darth Vader",
      "Jason",
      "Venom"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Qual é o nome da princesa em <i>A Bela e o Monstro</i>?",
    answer: "Bela",
    options: [
      "Cinderela",
      "Aurora",
      "Bela",
      "Monstro"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Quem interpretou o Joker no filme <i>O Cavaleiro das Trevas</i>?",
    answer: "Heath Ledger",
    options: [
      "Heath Ledger",
      "Joaquin Phoenix",
      "Ryan Gosling",
      "Russell Crowe"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "Qual diretor é conhecido como o <i>'mestre do suspense'</i>?",
    answer: "Alfred Hitchcock",
    options: [
      "Christopher Nolan",
      "Steven Spielberg",
      "Alfred Hitchcock",
      "Tim Burton"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Qual foi o primeiro longa de animação lançado pela <i>Disney</i>?",
    answer: "Branca de Neve e os Sete Anões",
    options: [
      "As aventuras de Peter Pan",
      "Cinderela",
      "Hércules",
      "Branca de Neve e os Sete Anões"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Que filme ganhou o <i>Oscar</i> de Melhor Filme em 2020?",
    answer: "Parasita",
    options: [
      "Oppenheimer",
      "Parasita",
      "Pobres Criaturas",
      "Green Book - Um Guia para a Vida"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Em <i>O Senhor dos Anéis</i>, qual é o nome da montanha onde o Anel foi forjado?",
    answer: "Montanha da Perdição",
    options: [
      "Montanha da Perdição",
      "Montanha de Denali",
      "Montanha da Maldição",
      "Montanha dos Perdidos"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Em qual planeta se passa a maior parte do filme <i>Duna</i>?",
    answer: "Arrakis",
    options: [
      "Zaun",
      "Arkanis",
      "Dunna",
      "Arrakis"
    ]
  },

  {
    numb: 11,
    question: "Quem realizou o filme <i>Cidade de Deus</i>?",
    answer: "Fernando Meirelles e Kátia Lund",
    options: [
      "Fernando Meirelles e Daniel Rezende",
      "Fernando Meirelles e Kátia Lund",
      "Miguel Gomes",
      "José Padilha e Anna Muylaert"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: "Qual foi o primeiro filme a ser totalmente feito em computação gráfica?",
    answer: "Toy Story",
    options: [
      "Entrelaçados",
      "Frozen",
      "Toy Story",
      "Robôs"
    ]
  },

  {
    numb: 13,
    question: "Em <i>Clube da Luta</i>, qual é o nome do personagem interpretado por Edward Norton?",
    answer: "O Narrador",
    options: [
      "Tyler Durden",
      "Angel Face",
      "Bruce Banner",
      "O Narrador"
    ]
  },

  {
    numb: 14,
    question: "Qual filme de Akira Kurosawa inspirou <i>Star Wars</i>?",
    answer: "A Fortaleza Escondida",
    options: [
      "Às Portas do Inferno",
      "A Fortaleza Escondida",
      "Os Senhores da Guerra",
      "O Trono de Sangue"
    ]
  },
  
  {
    numb: 15,
    question: "Em <i>Pulp Fiction</i>, qual é a marca do relógio que Butch recebe do seu pai?",
    answer: "Gold Watch",
    options: [
      "Gold Watch",
      "Rolex",
      "Casio",
      "Omega"
    ]
  },

  {
    numb: 16,
    question: "Qual é o nome completo do diretor do clássico <i>Cidadão Kane</i>?",
    answer: "George Orson Welles",
    options: [
      "Alfred Hitchcock",
      "Charlie Chaplin",
      "Martin Scorsese",
      "George Orson Welles"
    ]
  },
  

  {
    numb: 17,
    question: "Quem foi o diretor do filme <i>O Primeiro Encontro</i>?",
    answer: "Denis Villeneuve",
    options: [
      "Todd Phillips",
      "Denis Villeneuve",
      "Yorgos Lanthimos",
      "Ramy Youssef"
    ]
  },

  {
    numb: 18,
    question: "Qual foi o último filme mudo a ganhar o <i>Oscar</i> de Melhor Filme?",
    answer: "O Artista",
    options: [
      "Luzes da Cidade",
      "Mudo",
      "O Silêncio da Vingança",
      "O Artista"
    ]
  },

  {
    numb: 19,
    question: "Em <i>O Iluminado</i>, qual é o número do quarto assombrado no hotel Overlook?",
    answer: "237",
    options: [
      "237",
      "235",
      "666",
      "890"
    ]
  },

  {
    numb: 20,
    question: "Qual diretor é conhecido por usar o número 37 em quase todos os seus filmes?",
    answer: "Kevin Smith",
    options: [
      "Mark Ruffalo",
      "David Fincher",
      "Kevin Smith",
      "Quentin Tarantino"
    ]
  },

];